[
  {
    "id": "1",
    "type": "single",
    "question": "人们在使用计算机时所提到的Windows 通常指的是()。",
    "options": ["A. 操作系统", "B. 多人游戏", "C. 上市公司", "D. 家居用具"],
    "correct": "A",
    "explanation": "",
    "source": "GESP C++ 二级样题"
  },
  {
    "id": "2",
    "type": "single",
    "question": "万维网WWW 中存储了海量的数据资源,这里用于传输控制的协议是()。",
    "options": ["A. URL", "B. SMTP", "C. HTTP", "D. HTML"],
    "correct": "C",
    "explanation": "",
    "source": "GESP C++ 二级样题"
  },
  {
    "id": "3",
    "type": "single",
    "question": "下列关于C++语言的叙述,不正确的是()。",
    "options": ["A. 变量都有类型", "B. 常量都有类型", "C. 常量1.0 的类型为double", "D. 常量'1'的类型为int"],
    "correct": "D",
    "explanation": "",
    "source": "GESP C++ 二级样题"
  },
  {
    "id": "4",
    "type": "single",
    "question": "不可以作为C++标识符的是()。",
    "options": ["A. 0a0b", "B. _a_b", "C. _0ab", "D. a0b0"],
    "correct": "A",
    "explanation": "",
    "source": "GESP C++ 二级样题"
  },
  {
    "id": "5",
    "type": "single",
    "question": "以下语句定义的变量占用1 字节内存的是()。",
    "options": ["A. int a=1;", "B. int b= 'b';", "C. bool c = true;", "D. double d=1.0;"],
    "correct": "C",
    "explanation": "",
    "source": "GESP C++ 二级样题"
  },
  {
    "id": "6",
    "type": "single",
    "question": "按照 C++语言的语法，以下不是正确的变量定义语句是（ ）。",
    "options": ["A. int a;", "B. int a = 10;", "C. int a(10);", "D. a = 10;"],
    "correct": "C",
    "explanation": "",
    "source": "GESP C++ 二级样题"
  },
  {
    "id": "7",
    "type": "single",
    "question": "下列不是C++语言的运算符的是()。",
    "options": ["A. >=", "B. <=", "C. ==", "D. =>"],
    "correct": "D",
    "explanation": "",
    "source": "GESP C++ 二级样题"
  },
  {
    "id": "8",
    "type": "single",
    "question": "如果用三个int 类型的变量a、b 和h 分别表达梯形的上底、下底和高的长度, 则下列哪个表达式可以用来计算梯形的面积?",
    "options": ["A. h *(a+b) / 2", "B. 0.5 * h *(a+b)", "C. 0.5 *( h * a+b)", "D. 0.5 * h * a+b"],
    "correct": "B",
    "explanation": "",
    "source": "GESP C++ 二级样题"
  },
  {
    "id": "9",
    "type": "single",
    "question": "已知'A'的ASCII 码为65,'1'的ASCII 码为49,'r'的ASCII 码为114,则表达式'A' +1 的计算结果为()。",
    "options": ["A. 66", "B. 'B'", "C. 114", "D. ' r'"],
    "correct": "A",
    "explanation": "",
    "source": "GESP C++ 二级样题"
  },
  {
    "id": "10",
    "type": "single",
    "question": "如果a为char类型的变量,且a的值为'1',则执行a=a+3之后,a的值会是()。",
    "options": ["A. 4", "B. 13", "C. '4'", "D. '13'"],
    "correct": "C",
    "explanation": "",
    "source": "GESP C++ 二级样题"
  },
  {
    "id": "11",
    "type": "single",
    "question": "如果a 和b 均为int 类型的变量,下列表达式能够正确判断“a 是b 的倍数” 的是()",
    "options": ["A. a=b * ?", "B. a % b=0", "C. a / b * b==a", "D. b % a=0"],
    "correct": "C",
    "explanation": "",
    "source": "GESP C++ 二级样题"
  },
  {
    "id": "12",
    "type": "single",
    "question": "如果a 为int 类型的变量,且a 的值为1,则下列表达式的值为'3'的是()。",
    "options": ["A. a+2", "B. a+' 2'", "C. ' a'+2", "D. (char) (a+' 2')"],
    "correct": "D",
    "explanation": "",
    "source": "GESP C++ 二级样题"
  },
  {
    "id": "13",
    "type": "single",
    "question": "在下列代码的横线处填写(),可以使得输出是“20 10”。<pre><code>#include <iostream>\nusing namespace std;\nint main(){\nint a=10,b=20;\n//在此处填入代码\ncout<<a<<\"\"<<b<<end1;\nreturn 0;\n}</code></pre>",
    "options": ["A. (a, b) = (b, a);", "B. a = max(a, b); b = min(a, b);", "C. a = a + b; b = a - b; a = a - b;", "D. tmp = a; a = b; b = tmp;"],
    "correct": "C",
    "explanation": "",
    "source": "GESP C++ 二级样题"
  },
  {
    "id": "14",
    "type": "single",
    "question": "在下列代码的横线处填写(),可以使得输出是“1357”。<pre><code>#include <iostream>\nusing namespace std;\nint main(){\nfor (inti=1;i<=8;)\n//在此处填入代码\ncout<<i;\nreturn 0;\n}</code></pre>",
    "options": ["A. i++", "B. i + 2", "C. i *=2", "D. i+=2"],
    "correct": "D",
    "explanation": "",
    "source": "GESP C++ 二级样题"
  },
  {
    "id": "15",
    "type": "single",
    "question": "执行以下C++语言程序后,输出结果是()。<pre><code>#include <iostream>\nusing namespace std;\nint main(){\nint sum=0;\nfor (inti=1;i<=20; i++)\nif (20%i==0)\n8 cout<<sum<<end1; sum +=i;\nreturn 0;\n}</code></pre>",
    "options": ["A. 20", "B. 42", "C. 22", "D. 210"],
    "correct": "B",
    "explanation": "",
    "source": "GESP C++ 二级样题"
  },
  {
"id": "16",
"type": "single",
"question": "程序员用 C、C++、Python、Scratch 等编写的程序能在 CPU 直接执行。( )",
"options": ["A. 正确", "B. 错误"],
"correct": "B",
"explanation": "",
"source": "GESP C++ 二级样题"
},
{
"id": "17",
"type": "single",
"question": "计算机系统中存储的基本单位用 B 来表示，它代表的是字节。( )",
"options": ["A. 正确", "B. 错误"],
"correct": "A",
"explanation": "",
"source": "GESP C++ 二级样题"
},
{
"id": "18",
"type": "single",
"question": "C++ 语言中，注释虽然很有用，但不能写太多，否则会拖慢程序运行速度。( )",
"options": ["A. 正确", "B. 错误"],
"correct": "B",
"explanation": "",
"source": "GESP C++ 二级样题"
},
{
"id": "19",
"type": "single",
"question": "C++ 语言中，循环不能写太多层，因为层数是有限制的。( )",
"options": ["A. 正确", "B. 错误"],
"correct": "B",
"explanation": "",
"source": "GESP C++ 二级样题"
},
{
"id": "20",
"type": "single",
"question": "5.0 是一个 int 类型常量。( )",
"options": ["A. 正确", "B. 错误"],
"correct": "B",
"explanation": "",
"source": "GESP C++ 二级样题"
},
{
"id": "21",
"type": "single",
"question": "汉字没有对应的 ASCII 码。( )",
"options": ["A. 正确", "B. 错误"],
"correct": "A",
"explanation": "",
"source": "GESP C++ 二级样题"
},
{
"id": "22",
"type": "single",
"question": "如果没有 break 语句，有些功能就无法实现了。( )",
"options": ["A. 正确", "B. 错误"],
"correct": "B",
"explanation": "",
"source": "GESP C++ 二级样题"
},
{
"id": "23",
"type": "single",
"question": "使用 C++ 语言编写循环时，有可能导致无限循环。( )",
"options": ["A. 正确", "B. 错误"],
"correct": "A",
"explanation": "",
"source": "GESP C++ 二级样题"
},
{
"id": "24",
"type": "single",
"question": "如果 a 为 int 类型的变量，且表达式 (a%2==0) 的计算结果为假，说明 a 的值是奇数。( )",
"options": ["A. 正确", "B. 错误"],
"correct": "A",
"explanation": "",
"source": "GESP C++ 二级样题"
},
{
"id": "25",
"type": "single",
"question": "表达式 sqrt (9) 的计算结果为 3，且结果类型为 int 类型。( )",
"options": ["A. 正确", "B. 错误"],
"correct": "B",
"explanation": "",
"source": "GESP C++ 二级样题"
}
]